kronika bambusowa kronika chińska opisująca okres od p n e spisana najprawdopodobniej w iii wieku p n e na tabliczkach wykonanych z drewna bambusowego odnaleziona w roku w grobie zamkniętym od p n e część tabliczek została spalona pozostałe pomieszane jednakże w latach późniejszych zostały zinwentaryzowane bibliografia marcel granet cywilizacja chińska państwowy instytut wydawniczy str isbn